\documentclass[../../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

The German translation of the privacy policy:

\begin{otherlanguage}{ngerman}
      \refstepcounter{section}
      \subsection*{Datenschutzerklärung}
      \addcontentsline{toc}{subsubsection}{\ref{app:PrivacyDE}: German}
      \label{app:PrivacyDE}

      Der Zweck der NeuroPsyResearch App besteht darin, anonyme
      Forschungsdaten zu sammeln, die Nutzende wie Sie uns \textbf{freiwillig}
      zur Verfügung stellen, indem sie an den Studien teilnehmen, die die
      NeuroPsyResearch App anbietet. Die Teilnahme an diesen Studien ist
      vollkommen freiwillig und die Nutzenden haben die Wahl, die gesammelten
      Forschungsdaten nach jeder abgeschlossenen Studie mit uns zu teilen.
      Diese Datenschutzerklärung erläutert unseren Umgang mit, die Verwendung
      und die Offenlegung bestimmter Informationen.

      \subsection*{Arten der gesammelten Daten}

      \begin{itemize}
            \item
                  Forschungsdaten
            \item
                  Nicht-identifizierbare Geräteinformationen
            \item
                  Persönliche Daten
      \end{itemize}

      \subsubsection*{Forschungsdaten}

      Für jede Studie, an der ein*e Nutzer*in teilnimmt, sammelt die
      NeuroPsyResearch App Forschungsdaten, die für die Forschungsfrage der
      Studie relevant sind. Diese Daten können beispielsweise die Tageszeit,
      zu der die Studie durchgeführt wurde, Messdaten wie Reaktionszeiten und
      erreichte Punkte umfassen, sind jedoch nicht darauf beschränkt.

      Für jedes in der Anwendung erstellte Nutzendenkonto wird als Teil der
      Forschungsdaten eine zufällig generierte Zeichenfolge erstellt, damit
      die Daten einer anonym teilnehmenden Person zugeordnet werden können.
      Der für das Nutzendenkonto gewählte Name ist nicht Teil der
      Forschungsdaten und wird beim Hochladen der Daten nicht übertragen. Die
      gesammelten Forschungsdaten geben keine Auskunft über die Identitäten
      der Teilnehmenden.

      Es liegt in der Verantwortung der Teilnehmenden, ihr Nutzendenkonto und
      das Gerät vor unbefugtem Zugriff zu schützen.

      \subsubsection*{Nicht-identifizierbare Geräteinformationen}

      Um Forschungsdaten einander zuzuordnen, die auf demselben Gerät
      aufgezeichnet wurden, wird eine Zeichenfolge übertragen, die keine
      persönliche Identifizierung des Geräts oder seiner Nutzenden ermöglicht.
      Wir erfassen auch Geräteinformationen wie die Bildschirmauflösung und
      den Betriebssystemtyp, auf dem die NeuroPsyResearch App ausgeführt wird.
      Diese Daten werden als Teil der Forschungsdaten betrachtet.

      \subsubsection*{Persönliche Daten}

      Die NeuroPsyResearch App sammelt freiwillige Angaben über die
      Altersgruppe und das Geschlecht der Teilnehmenden. Die NeuroPsyResearch
      App sammelt \textbf{keine} sensiblen oder persönlich identifizierende
      Informationen wie Name, Adresse, Telefonnummer, Passwörter,
      Zahlungsdetails oder Sozialversicherungsnummer der Nutzenden. Daher
      können die Informationen nicht zur Identifizierung einer natürlichen
      Person verwendet werden und gelten daher nicht als personenbezogene
      Daten (Erwägungsgrund 26 DSGVO). Wenn sich ein*e Benutzer*in jedoch dazu
      entscheidet, uns per E-Mail zu kontaktieren, was völlig optional ist,
      verarbeiten wir und die Drittanbieter, die die E-Mail-Dienste
      bereitstellen, die E-Mail-Adresse und ihren Inhalt, um den Dienst
      bereitzustellen. Nach Erhalt einer E-Mail durch eine*n Benutzer*in
      werden alle in ihr enthaltenen Forschungsdaten extrahiert und daher von
      allen personenbezogenen Daten getrennt, die möglicherweise freiwillig in
      der E-Mail mit uns geteilt wurden. Die E-Mail wird zusammen mit allen
      persönlichen Informationen gelöscht, die uns innerhalb von 10 Tagen nach
      Erhalt der E-Mail zur Verfügung gestellt wurden. Auf diese Weise können
      die Forschungsdaten nicht zur Offenlegung der Identitäten der Nutzenden
      verwendet werden. Wir werden keine E-Mail-Adresse oder persönlichen
      Informationen von Nutzenden an andere Dritte weitergeben.

      \subsection*{Lokale Speicherung von Forschungsdaten}

      Nutzende können sich dafür entscheiden, die gesammelten Informationen
      lokal auf dem Gerät zu speichern, indem sie die Option in den
      Einstellungen der NeuroPsyResearch App aktivieren. Alle lokal
      gespeicherten Forschungsdaten aus einem Nutzendenkonto werden entfernt,
      wenn das Nutzendenkonto aus der NeuroPsyResearch App entfernt wird.\\
      Alle lokal gespeicherten Forschungsdaten der NeuroPsyResearch App werden
      entfernt, wenn die Anwendung vom Gerät entfernt wird.

      \subsection*{Weitergabe von Forschungsdaten}

      Wenn ein*e Nutzer*in beschließt, die gesammelten Forschungsdaten mit uns
      zu teilen, werden die Daten in eine Datenbank auf Servern innerhalb der
      Europäischen Union übertragen, die von Dritten bereitgestellt werden.
      Weitere Informationen zu den Datenschutzmaßnahmen des Drittanbieters
      finden Sie unter folgender Internetadresse:

      \url{https://www.heroku.com/policy/security\#data-security}

      Nach der Übertragung der Forschungsdaten in die Datenbank kann eine
      vollständige Löschung der gesammelten Forschungsdaten nicht mehr
      gewährleistet werden, da wir die anonymisierten Daten keiner bestimmten
      Person zuordnen können. Außerdem werden Sicherungskopien der Daten in
      der Infrastruktur des Drittanbieters erstellt. Darüber hinaus ist ein
      sofortiger öffentlicher Zugang zu den Forschungsdaten und deren
      Ergebnissen aus der automatisierten Verarbeitung möglich, siehe
      \textbf{Verwendung anonymisierter Daten}.

      \subsection*{Verwendung anonymisierter Daten}

      Die Ergebnisse und gesammelten Forschungsdaten aus jeder Studie in der
      NeuroPsyResearch App werden als wissenschaftliche Arbeit veröffentlicht.
      Dies erfolgt in anonymisierter Form, d.~h. ohne dass die Forschungsdaten
      selbst eine bestimmte Person identifizieren können. Die freiwilligen
      Informationen über Altersgruppe und Geschlecht der Teilnehmenden werden
      verwendet, um die Repräsentativität der Forschungsdaten zu bewerten. Die
      vollständig anonymisierten Daten aus diesen Studien werden im Internet
      als offene Daten unter der
      \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.de}{CC-BY-SA-Lizenz}
      zur Verfügung gestellt. Dies bedeutet, dass die Forschungsdaten auch für
      andere Zwecke als die Studien verwendet werden können, für die sie
      ursprünglich gesammelt wurden, einschließlich kommerzieller Zwecke.

      Die gesammelten Forschungsdaten werden verarbeitet, um halbautomatisch
      ausgeführte statistische Analysen für wissenschaftliche Untersuchungen
      durchzuführen. In der NeuroPsyResearch App befindet sich ein Link zur
      Weboberfläche für die Analyse der Forschungsdaten.

      Nach Abschluss einer Studie werden die Daten möglicherweise in einem
      nationalen oder internationalen Datenarchiv gespeichert und
      veröffentlicht. Diese Studien folgen somit den Empfehlungen der
      Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) und der Deutschen Gesellschaft
      für Psychologie (DGPs) zur Qualitätssicherung in der Forschung.

      \textbf{Zuletzt Aktualisiert:} 01. September 2020

\end{otherlanguage}
\end{document}
